純興趣拍下片紀錄吓應該買邊部好？

有冇巴打推介下？

見依家好多人用相機去拍片，但我純拍片，唔影相。

依家仲有冇人用dv機？

IPhone

有啦

sony zv-1

Sony fdr ax700大家點睇？

有冇咩要求先

新手買機買鏡發問區（10）

C500, z190, fs5, fs7 是但揀一部

Z cam 玩下囉

#純紀錄

Z150 啱樓主多啲， 呢啲機收audio靚啲，又有內置nd filter， 拍攝有冇時間限制， 穩定，續航強， 又係用sd卡， 樓主拍紀錄片用呢啲機差唔多。

Z90算啦

拍啦

Alexa mini, red monstro 8k

我發覺上新手上連登問人買咩機影相有70%會俾人撚
但新手上連登問人買咩機拍片就有100%俾人撚

不過講真純粹紀錄生活iphone都好夠做
又有filmic pro又有專用cage配
再癲啲咪買埋ef adaptor駁canon鏡拍又得

問果陣加返小女子 is ok

正常呀

拍紀錄片本身唔應該局限喺機身上面

首先題材係最緊要
有好題材先再投放資源去機梯上面
否則，用iphone算

第二你係點樣用鏡頭去敘述故事，運用好光線，同埋最重要係要講乜故仔

第三要諗多唔多後期處理，自己前期拍攝設定上足唔足(例如曝光同白平衡等) ，同埋拍攝主題需唔需超清同光暗對比好勁

我當你係新手，拍嘢要平唔係唔得，貴嘅器材可以提高作品影像同聲音質素，但始唔能夠提升故事水準

做紀錄片要有心理準備投入大量冇回報嘅時間

For 新手，唔需要大場面，極端光暗環境，純城市或生態紀錄，而你好乖SET好晒前期設定
可以諗下Panasonic下M4/3 4K相機

有d係有Crop factor 但唔等於拍唔到好作品

如果G85 或GX95 仲有貨
基本上係最好性價比嘅拍攝相機

G9 GH5 GH5S嘅拍攝功能
基上係打高一個level嘅相機，價錢回落，功能強大，建議買呢個系列嘅相機

Panasonic 全幅片系列好出色，不過一闊三大
畫質上基本上打低同Level全幅片相機，但真真正正功能上打贏GH5其實只有S1H
S1 S1R始終有唔完善嘅地方，同時S1H價位夠你買FS5 II，新手都係算

可能有人話M4/3 底細正垃圾，但實際上好多Camcorder分分鐘連1吋都未必有，M4/3 喺拍攝仍然有好大競爭力

其次要諗鏡頭，M4/3 好多平靚正電影鏡，可以慢慢睇邊D啱
唔想煩嘅可以買Sigma or Panasonic嘅平價大光圈定焦鏡，畫質唔錯，同時彌補底細嘅決點

最後要買腳架，呢d唔多講啦
另一個最緊要就係聲，唔該最低限度都買部zoom h2n作收音